超合作運動之想問下有無人聽過圍三缺一 ?

大家有無諗過點解每次超合作運動都引黎極大反抗，包括齊齊去稅局交稅，係地鐵唔舒服，係警總支持國家忠心手下 ?

今日想同大家分享下圍三缺一，

簡單黎講，有一條生路反而會令佢地反抗嘅意志渙散，好似如果有人諗住點都有得讀 asso 都無考得咁好，反而有啲決志非三大不入嘅就會全力以赴考到最好。

第一，一般市民去交稅見條路完全塞晒，會覺得我地蠻不講理，相反，有條生路會令佢地講得我地表達訴求都有原則，比一啲真正需要嘅人可以先解決，亦可以令佢地靜落黎反思示威者同政府嘅分別，更重要係都係增加緊政府嘅管治成本，令大眾向政府施加壓力，更重要係有一條生路合法性大大提高，啱晒怕犯法嘅香港人。

第二，如果假設可能警隊仲有白警或者所謂中立派，佢地完全無一個藉口去企我地果邊，因為我地做嘅野係完全違反佢地嘅邏輯，佢地就會忽略我地嘅初心，反而針對我地行為對社會帶黎嘅影響。相反，如果我地做嘅事留有生路，佢地個腦就會輕機，要反思係咪要趕盡殺絕，指揮官亦難以激起佢地破斧沉舟嘅諗法，令佢地泯減人性。

希望日後有連登仔或其他人發起任何運動都記住圍三缺一法則，咁先可以增加政府管治成本，減少民憤同令反抗者意志渙散。

麻煩幫我推一下 ，等大家一齊討論下， thanks

推

原來唔自推真係會沉

幫推

連登都玩到單機

push

唔該巴打

希望幫到大家搞下次運動

推! 8月5罷工!!!!!

聽日(7月30)1500-2000會有義工係旺角東天橋擺街站等無上連登的市民都可以寫底感受比我地,希望大家支持

餓住的小朋友入一入黎, 有心幫佢地都可以黎睇下

【眾籌】 已集合超過1000名巴絲感想 香港編年史

TG:

FB:

今日咪留左紅線
同埋地面真係無特別搞, 真心撞車唔關事

希望大家諗下呢個方向

我覺得例如下次可以塞閘口，留番一個比人慢慢入

同意

yijin 仔都推

負皮果個出黎講下

邊個負皮

出黎講下點解負皮

打咗好耐
幫手推下都得掛

牙痛要睇醫生喎

多謝幫推

巴打好幫手

推
但有冇多D實際應用例子????

應該一直都有生路比人行，不過要一邊搞「不合作運動」，一邊在場有禮貌地同其他市民講點樣轉搭其他交通工具

回想番稅局
可能要留番一個窗口

地鐵留番一個閘口比人慢慢入，唔好成條線塞死，等人有番到工既生路

其他希望 inspired 嘅巴絲比多啲意見

對唔住, 太和理非, 負皮.

同意
不過可能好多人淨係識搭地鐵番工
如果有巴絲可以係赽鐵入口教點轉搭其他交通工具就好

不過今日唔俾車門關黎計
淨係搭地鐵嘅應該無生路

唔係和理非
係唔想比啲人破斧沉舟
佢地嘅怨氣只會放咗係民眾上
而非我地想聚焦嘅政府

對住黑警另計

只係想減低對民眾嘅 side effect
支持凍撚水行動

唔該晒巴打

黑警都無放過我地

我地對佢嘅任何一絲仁慈都係對同路人進一步嘅迫害

硬碰硬唔夠黑警嘅話
我地只可以諗下點軟攻佢地
令佢地反思自己所為好難
但我覺得要以武力制勝佢地更難
而且會有更多同路人受傷同被捕

香港處於危急之秋
風兩飄搖
好想大家一齊諗下點做

各位冷氣軍師一齊討論政事

聽就梗係有聽過,但實行上點樣做到?
我地多數係俾人圍個邊

推啊
大家諗下圍三缺一 !

回想番稅局
可能要留番一個窗口

地鐵留番一個閘口比人慢慢入，唔好成條線塞死，等人有番到工既生路

你搞到啲人完全番唔到工
就會迫到狗急跳牆

（純歷史討論）

圍三缺一仲有進階版，可以參考明朝 李如松 哱拜之亂

係佢地心目中
寧願等三個鐘都好過無工番

香港人最愛番工

當然罷工果日
大家可以同老細講耐到番唔到黎
睇大家點演繹

有更勁嘅巴打出黎
介唔介意分享下

唔好意思
立場唔同既豬係唔會反思

巴打唔好放棄
唔係嘅話
第一日都唔洗企出黎
我地係想推動更多人支持民主

教育港豬係好攰
但我地都需要佢地一票
都需要每一個香港人嘅支持

推啊

pish

pishhh

平時1分鐘一班，依家搞到佢要10分鐘一班

己經比起平時慢10倍

又冇咩藉口屌你

你係咪偽進未交過税？交税使乜去税局？郵政局，7仔，OK 仔都代收。

個精髓係佢地道氣 chok 住 chok 住
令佢地爆番落林奠到

你問番果日個會計師

果日大把人話要交稅

除咗不合作外
應該學巴打話齋 教番佢地點交稅

好似係叫圍師必闕 or 圍城必闕

巴打識野

缺通闕

圍稅務局就係想政府停止運作
你依家話比條生路人哋去交稅
真心定假膠

當年哱拜叛軍死守寧夏城，後尾主將預定缺口，叛軍由缺口逃出，行左一段路後，突然被明軍伏擊死傷慘重

豐臣秀吉打朝鮮果次，明軍反攻平壤城，李如松又係同一招，打死幾萬個日軍

我同意
但有無必要完全運作唔到 ?
你留得番一條小路已經對政府影響好大

但用番上文嘅理論
無論政府中人定反對嘅民眾都會覺得氣餒

那麼我們就很奇怪了，為什麼勝利唾手可得了，還要給敵人留下逃生之路呢？按常規來說，這是不可思議的。然而，你如果仔細想一想，便不難理解孫子這一主張的奧妙之所在。

如果簡單來說，就是從心理上給對方留條後路，打破敵方破釜沉舟之心。

那麼具體來說，無論在野戰陣地還是在城寨防守作戰中，你會發現，面臨被圍境地的敵人，很可能出現三種想法:一是投降；二是死戰；三是觀望，聽命於上司。而大多數都會選擇第三種，畢竟誰也不想死，也不想什麼都沒抵抗，就開門投降。

那麼在這種情況下，己方如果四面合圍敵人，就可能促使敵軍指揮官下定拼個魚死網破的決心。相反，如果故意留一個缺口，就可能使敵軍指揮官在逃跑還是死戰之間搖擺不定，同時也使得敵軍士兵鬥志渙散。

圍三缺一

可以一試

圍三缺一 !!!

夢想做工程師或者汽車維修員既同學仔入一入黎

幫手推

推啦

唔該晒巴打
大力推